中國剛操作聖國與中華民國斷交 國民黨副主席率團訪中國

中國剛操作聖國與台斷交 國民黨副主席陳鎮湘率團訪中

2016-12-23 〔記者林良昇／台北報導〕

中國對台灣外交空間持續施壓，造成聖多美普林西比突宣佈與 台灣斷交，在此敏感時刻，國民黨副主席、退將陳鎮湘昨率領國民黨中央人員赴中國，會 見中國全國政協主席俞正聲、國台辦主任張志軍等涉台要員，對此，國民黨立委認為這時 機尷尬，陳鎮湘應對力挺台灣多作表示。

國共交流 將晤俞正聲張志軍 針對陳鎮湘的北京之行，國民黨表示，國共對話交流將探討三項主題，包含兩黨基層黨際 交流、兩岸青年與基層交流、兩岸民眾權益保障等，這也是十一月初「洪習會」後，國共 兩黨高層再度公開會面。 聖多美普林西比前天凌晨宣佈與我斷交，由中國暗中策畫斷交的斧鑿痕跡明顯。但在台聖 斷交隔日，陳鎮湘昨隨即率團訪中，並將會涉台要員，過程絲毫不避諱；在中國操作「差 別待遇」的對台方針下，陳所率訪團將與藍營八縣市首長一同出席台灣友善縣市農作產品 暨旅遊推介會。國共兩黨對此如何炒作，特別引起我方相關單位關注。

時機尷尬 藍委盼陳為台發聲 有不具名國民黨立委認為，陳鎮湘訪中時間點確實尷尬了點，但想必黨中央是經過長時間 的計畫，出訪時間都已經訂好了，也不可能因為突然的斷交事件就說不去，這樣對於對方 也很難交代。 不過，這名藍委認為，陳鎮湘此行去對岸有其任務，也不太可能對於台聖斷交有什麼談話 ，就算談了可能也只代表他自己，不是國民黨授權，現在只希望陳鎮湘在對岸能為台灣多 說點話。

民進黨立委李俊俋表示，民間的交流應該支持，但必須要質疑的是，為什麼國民黨每次什 麼都配合中共？在台聖斷交後，期望陳鎮湘能在中國多為台灣的國際空間說話，若說出來 ，想必台灣人也會為他拍手，若又變成差別待遇的統戰行動，那大可不必。

國民黨！？是反對派先啱！

藍八不准用「中華民國」 府：斲傷台灣人的情感與信任
〔記者鍾麗華／台北報導〕

藍8縣市24日再度組團啟程前往中國訪問，參加在北京舉辦的「台灣8縣市農特產品展銷暨旅遊推介會」，不過，相關的文宣品卻不得用「R.O.C.」、「Republic of China」、「中華民國」等字樣，對此，總統府發言人黃重諺表示，國內無論任何政黨，兩岸政策的差異如何，都應該為人民堅守立場，維護國家的權利，類似的狀況不該發生，國人也不會樂見。

媒體報導，藍8縣市向參展廠商宣導及告知的「注意事項」規定，各展商的各項文宣品、名片、產品及外盒包裝、獎狀、獎盃及攤位內裝飾物品，如有用到 「R.O.C.」、「Republic of China」、「中華民國」等字樣，「警方將在現場進行檢查，帶有上述字樣的任何材料將被禁止分發並被沒收」，而中華民國的青天白日旗也明文規定嚴禁入場。

黃重諺表示，在兩岸間的往來上，無論是區隔對待或片面設置政治前提，不但對雙方在進一步的相互了解上沒有幫助，更斲傷台灣人的情感與信任，傷害兩岸關係的健全發展，何況無論&#35264;光或者是產業交流，都是民間正常並且有意義的交往，不應該受到任何政治的干擾。

其實國民黨人去中國，台灣政府可唔可以用通敵作為理由啪左佢

台仔忙住笑鳩香港人無普選